[ 祝熱狗吉人天相 ] 衝出馬路截新巴 男女阻礙罪成候判 官斥兩人辯辭本末倒置

一對男女涉於去年 10 月，在銅鑼灣崇光百貨外，因未能上車而衝出馬路攔截一輛新巴，造成交通阻塞。案件今日在東區裁判法院裁決，兩人被裁定在公眾地方或交通造成阻礙罪名成立，男子另一項普通襲擊則罪脫。案件押後至 10 月 30 日判刑，待索取男子社會服務令報告，及女子索取感化和社會服務令報告，兩人獲准保釋候判。

報稱無業的首被告王曦彥（30 歲），及為家庭主婦的次被告伍嘉儀（32 歲），同被控一項在公眾地方或交通造成阻礙罪。王另加控一項普通襲擊罪，涉嫌襲擊勸架的途人。

暫委裁判官陳姵妏裁決時表示，兩人指司機疏忽而不讓乘客上車，造成案發時的交通阻塞，是「本末倒置」的說法。陳官指，案發時司機曾嘗試開走巴士，但不成功，若堅決開車則罔顧兩名被告的安危，而司機早已顯示無意跟兩人交談，必不能如兩人所說「要求解釋和道歉」。

陳官認同兩人有上車的權利，但得知司機無意解釋和道歉，兩人就站在路中心叉腰、看手機、背向巴士，而沒有望向司機和巴士，顯然不是要求取回公道。當時巴士已被截停 10 分鐘，車內多名乘客站在車頭指罵兩人，被告作供亦指見到乘客不開心，兩人合理知道阻礙車上乘客，但仍未離開行車線，最終阻礙了巴士前進約 15 分鐘。

陳官續稱，縱使開初兩人有合理權限及解釋去截停巴士，但後來未能要求司機解釋和道歉，仍繼續阻礙交通，是刻意誇大即場取回公道的必要；而道路使用者所受的阻塞影響，已遠超於合理權限的定義，終裁定兩人在公眾地方或交通造成阻礙罪名成立。

至於王的普通襲擊罪，陳官指，巴士車頭錄影片段顯示，王跪在途人之上長達 30 秒，不會是失去平衡，而是蓄意停留；但途人作供時指，相信對方無意襲擊他，亦相信王是失平衡，又指他不起身是害怕弄跌王，並非感到受武力威脅，故裁定普通襲擊罪名不成立。

一輛新巴去年深夜在銅鑼灣上落客後離開站頭之際，一對疑不滿「追車尾」未能上車的男女，突衝出馬路攔截巴士，期間一名男途人上前勸退兩人時疑被推跌，巴士最終被延誤 20 分鐘始能如常開車，涉案男女事後被捕，控以一項在公眾地方或交通造成阻礙罪，男子另被控普通襲擊罪。案件今 ( 9日 ) 裁決，男被告王曦彥及女被告伍嘉儀被裁定一項在公眾地方或交通造成阻礙罪成，男被告另被控的一項普通襲擊罪則不成立，押後至 10 月底等感化及社服令報告判刑，兩名被告原有條件保釋。

29 歲報稱無業的男被告王曦彥及31歲報稱家庭主婦的女被告伍嘉儀，被控於去年 10 月 6 日，在銅鑼灣軒尼詩道崇光百貨外，無合法辯解而妨礙其他道路使用者；男被告另被控於同日同地襲擊男子梁偉強。

裁判官裁決時指，兩名被告都聲稱自己有權利撘巴士，卻遭司機無理拒載，因此才要即時截停巴士，以求得到司機解釋及道歉，即使造成阻礙，也是司機的責任而非被告，對此說法裁判官認是本末倒置，因一般合理人士明白司機無可能也不應該在行車期間與人談話，二人的行為根本無法取得他們所謂的公義或公道，他們只是誇大被剝奪的權利及將此事無限上綱，以延續阻礙。

另外，裁判官也留意到男被告曾向司機大呼：「叫你公司出嚟同我解釋」及聲言「塞埋隔離條線」，故並非真想與司機對話，真正意圖顯而易見，裁定二人並無合理辯解及基礎去作出阻礙行為，故罪名成立。

根據辯方求情，有 6 項案底的男被告現為小學補習社老闆，月入萬餘港元；女被告則與前夫分居，獨力養育 7 歲女兒，並有年邁父母要照顧，女被告指自己無案底，已知錯及不會再犯，求情期間更不斷大聲嘆氣。

有 6 項案底的男被告現為小學補習社老闆 教學生留案底？定黑社會先修班

係

不滿飛站衝出鬧市路面攔巴士 情侶阻礙交通罪成候懲

一對情侶不滿巴士「飛站」，衝出銅鑼灣崇光百貨對開馬路攔阻巴士，其間男被告更與另外一名上前勸退他的男途人拉扯，雙雙跌坐馬路上。案件經審訊後，裁判官今裁定情侶對公共交通造成阻礙罪名成立，惟經營補習學校的男被告另被控普通襲擊罪名則不成立。裁判官指，巴士司機行車期間不應亦不可能與人溝通，兩人站在巴士前只屬徒勞，更質疑兩人誇大他們被剝奪搭巴士的權利。案件押後至本月30日判刑，等候社會服務令及感化官報告，二人續准保釋。

男被告王曦彥（29 歲）與女被告伍嘉儀（31 歲）於審訊時均聲稱自己有權搭巴士，但去年 10月案發時案中巴士司機「飛站」，故二人需要截停巴士，要求司機解釋及道歉；即使事件對公共交通造成阻礙，責任亦應在司機身上而非兩名被告。'

被告指責任在司機 裁判官斥說法本末倒置

不過，裁判官於裁決時直指被告如此說法實屬本末倒置，不予接納。裁判官解釋，一般合理人士應該明白，巴士司機行車期間沒可能、亦不應該與他人溝通。二人的攔車行為根本無法取得他們所謂的公義或公道。裁判官更質疑二人誇大他們被剝奪搭巴士的權利。

裁判官又表示，最初兩名被告因上不到巴士而阻擋巴士，企圖要求司機解釋，討回公道；但就算氣在心頭，二人都應明白這樣做會阻礙其他道路使用者。而當司機不理睬二人並駛走巴士時，他們更應明白他們的做法只是徒勞，白站在巴士前方。

裁判官指，案發時駕駛涉案 2X 巴士的新巴司機盧國樑供稱，兩被告攔阻巴士期間，後排乘客開始向巴士車頭擋風玻璃方向聚集，有乘客表示因回家行程受阻而不開心。裁判官認為，二人爭取所謂的公義與公道對他人的影響，已超出他們因權利受侵犯而所能行使的權限。

裁判官相信男被告無意襲擊途人

至於男被告涉襲擊梁姓男途人，裁判官表示梁曾供稱當時只想勸兩名被告返回行人路。期間他與男被告拉扯，兩人失平衡跌坐在地，同意男被告不是襲擊他，梁亦指自己無受傷或受驚。裁判官指梁作供時態度中肯，認為其證供誠實可靠，採納其證供並給予十足比重。由於男被告並無襲擊意圖，故判男被告襲擊罪名不成立。

男被告的代表律師求情時透露，他現經營一間教導小學生的補習學校，與父母和弟弟同住。雖然男被告有 6 次定罪紀錄，但均與本案無關，希望法庭判處罰款了事。

女被告沒有律師代表，自行求情時透露，自己為家中獨生女，已和丈夫分居兩年，獨力照顧7歲女兒。她表示自己當日有做得不對的地方，知道以後要謹慎行事，又多次說「以後唔會再犯」，希望法庭判處罰款或非監禁式刑罰。女被告求情時不斷大聲抖氣。

【案件編號：ESCC101/18】

9成唔駛坐 罰下錢 緩刑

最多只係罰錢留案底，無事既

情侶追車尾攔停巴士阻礙罪成 官斥：本末倒置！

一對情侶於去年十月疑因「送車尾」，在銅鑼灣崇光百貨外試圖截停巴士致交通阻塞，更涉襲擊勸阻的男途人。兩被告早前均否認控罪，陳姵妏暫委裁判官今午於東區法院裁定二人在公眾地方或交通造成阻礙罪成，男被告襲擊罪不成立。案件將押後至本月 30 日判刑以索取感化報告及社會服務令，續獲以 1000 元及 500 元保釋。

兩名被告 30 歲王曦彥與 32 歲伍嘉儀曾言攔截巴士是為了要司機當面道歉，立即為自己討回公道，惟裁判官指二人是誇大了被剝奪的上車資格。呈堂片段得知二人在車頭前的動作無意溝通，甚至背對巴士，亦曾大聲對司機說「叫你公司嚟同我解釋」甚至對伍說要「塞埋隔離條線」，亦非要與司機對話。另外，對於司機拒絕讓二人上車，而導致阻塞行車線為司機的責任，裁判官認為是本末倒置，稱巴士司機阻礙交通是了無基礙的說法。控方在無疑點下成功舉證，裁定二人阻礙交通罪成。

男途人梁偉強庭上曾供稱當時想勸兩名被告走回行人路，期間與王發生拉扯，兩人均失平衡跌坐在地，同意王不是襲擊他，梁亦指自己無受傷，當時亦被王騎著亦無受驚，了解到王非意圖襲擊，故罪名不成立。

女被告無律師代表，自行求情時聲音顫抖，期間亦大聲嘆氣，其表示早與丈夫分居，須要獨力照顧 7 歲的女兒，稱「知道自己要謹慎行事」，表示不會再犯。

追唔到車尾衝馬路截新巴 熱狗男女分別判社服及感化

一輛新巴去年深夜在銅鑼灣上落客後離開站頭之際，一對疑不滿「追車尾」未能上車的男女突衝出馬路攔截巴士，期間更有男途人疑被推跌，巴士最終延誤近 20 分鐘始能開車。涉案男女早前被裁定一項在公眾地方或交通造成阻礙罪成，今日 (30日) 在東區法院判刑，男被告被判 140 小時社會服務令，女被告被判感化1年，裁判官另下令女被告需依照感化官指示接受精神及心理治療。

29歲報稱無業的男被告王曦彥及31歲報稱家庭主婦的女被告伍嘉儀，被控於去年10月6日，在銅鑼灣軒尼詩道崇光百貨外，無合法辯解而妨礙其他道路使用者。

男被告的代表律師今日進一步求情指，感化官對男被告評價正面，認為他已有真誠悔意，男被告亦承認有阻礙到他人，願向受阻人士致歉。女被告則無律師代表，她同意感化官為她撰寫的報告內容，表示願意接受社服令，除此之外她沒有進一步的求情說話。

裁判官指，在公眾地方或交通造成阻礙，一經定罪最高可判罰款 2000 港元及監禁3 個月，雖然同類案例多數判罰款，但本案案情有別一般案例，本案發生於一個星期五晚上的銅鑼灣鬧市，兩名被告在崇光百貨門外對交通造成阻塞，其影響對一般合理人士而言是顯而易見。

裁判官重申，任何人士打着捍衞自身利益的旗幟，自私地罔顧社會福祉，法庭都絕不鼓勵，甚至會判處阻嚇性刑罰；不過同時考慮兩被告已有悔意，男被告率先衝出阻擋巴士、拍打車身、惡意指罵司機，其行為帶有暴力元素，法庭決定判他 140 小時社會服務令。至於女被告在事發稍後時間才走出馬路加入男被告，法庭認為應給她更生及復康的機會，而非對她予以懲罰，因此判她接受感化 1 年，但下令她需依照感化官指示參加精神及心理治療，以及參加社區活動以幫助復康。

做左就俾班鍵盤戰將笑on9
班戰將之後就開post呻周街巴士狗飛站

鬧市馬路攔巴士熱狗情侶判服務令及感化令 官：舉動自私罔顧他人福祉

情侶去年 10 月因不滿巴士飛站，衝出銅鑼灣崇光百貨對開馬路攔阻巴士，他們早前被裁定對公共交通造成阻礙罪名成立。裁判官今判刑時強調，法庭不鼓勵任何打出捍衛自身權益的旗號，卻自私、罔顧他人福祉的舉動，認為需判處阻嚇性刑罰，但接納兩人有悔意，判男被告接受 140 小時社會服務令，女被告則接受12個月感化。

早前求情時稱經營補習學校的男被告王曦彥（29 歲），及報稱任家庭主婦的女被告伍嘉儀（30歲），早前被裁定於去年 10 月 6 日，在銅鑼灣軒尼詩道 555 號崇光百貨外，無合法權限或解釋，妨礙其他道路使用者，令公共交通受阻礙罪成。男被告另被控普通襲擊罪則罪名不成立。

裁判官判刑時表示，本案性質有別於一般同類案件，兩被告在周五晚上的香港鬧市，因上不到巴士而阻礙巴士前進，任何合理人士都明知這會對公眾造成影響。

裁判官續指，案發時男被告率先衝出馬路，其後更拍打巴士車身和指罵司機，行為涉及暴力；至於女被告，裁判官指她稍後才加入阻礙交通行列，考慮到女被告沒有案底和及其背景，判女被告感化令，官並叮囑她須依從感化官指示，接受精神及心理治療、參加社區活動和群組等。

男被告代表律師今進一步求情時，形容男被告的社會服務令報告及感化令報告評價均正面，又引述報告形容男被告態度真誠、合作。男被告亦承認曾阻礙別人，希望向受影響的人致歉。